與確診患者搭電梯沒戴口罩 韓國女1分鐘就中鏢

感染新型冠狀病毒，當局連忙追查其接觸史，最後透過監視器發現城東區政府1名41歲女職員曾和他一起搭乘公寓電梯，當時2人都沒有戴口罩，但就僅僅只是在電梯內1分鐘的時間，該名女子事後就被驗出病毒陽性。

據南韓《東亞日報》報導，41歲的婦女當時還帶著2名子女搭電梯，而小孩都有戴上口罩，最後病毒篩檢也都呈現陰性，只有沒戴口罩的她中鏢，成為搭電梯感染武漢肺炎的韓國首例。

知情人士透露，從公寓電梯監視器上很難辨識牧師當時到底有沒有咳嗽，至於被感染的婦女並非明成教會成員，也不知道自己曾和牧師一起搭過電梯。另外，首爾城東區政府在員工確診後，立即關閉並進行消毒，與她在同樓層工作的職員則必須要自行隔離。

除了這起事件之外，韓國也出現沒戴口罩進行短暫對話就中鏢的案例，事情發生在首爾文靜洞1名冰淇淋店老闆和松坡區1名40歲送貨員身上。在冰淇淋店老闆被確診武漢肺炎後由衛生單位回溯接觸史，赫然發現送貨員和他聊天時脫下口罩約交談了2分鐘，結果送貨員接受病毒篩演也呈現陽性，當局推測應是冰淇淋店老闆在講話時感染了送貨員。

推

美國：口罩無用。

慘撚到

韓國咁撚多人中
佢都唔帶口罩
就算唔係電梯
大把接觸機會

恐怖

就住係華盛頓州
一月已經囤好哂口罩用到三個月
糧食夠4個月唔出門口

另外留左批計埋派比朋友賣人情既份糧
坐定定等大爆發

全面提高依法防控依法治理能力 健全国家公共卫生应急管理体系

其實可能街外面中都都唔定

仲話咩有限度人傳人

傻鳩先信

Push

武漢十人中肺炎，支那人食萬家宴；香港人帶口罩。
武漢百人中肺炎，支那人相信政府；香港人開始囤積口罩。
.
.
.
.
.
幾十萬人中肺炎，全球停止活動；香港人終於說：『要開始全民豬咀！』
美國人：『要買定幾個口罩！』

如果佢無咳 即係近過1米氣場都感染到?!
定㩒完lift無洗手呀手?!

飛沬

住得咁疏唔係好難爆架咩

口罩都唔戴
你估佢會唔會咁麻煩走去洗手

華盛頓州唔疏 有西雅圖市區
D屋係好似你睇戲見到個隻屋仔
同人始終要返工

可能人地連口罩都買唔到

就算有戴口罩，都可能咳嗽打橫噴出來............